澳洲巡防艦參與美軍演習 南海緊張升高

澳洲巡防艦參與美軍演習 南海緊張升高

（中央社雪梨22日綜合外電報導）澳洲廣播公司（ABC）今天報導，澳洲巡防艦「巴拉馬塔號」最近在南海參與美國海軍演習，南海軍事緊張再現。

報導指出，美國海軍在今晨推文中證實美軍3艘戰艦已穿越南海，「支援印太地區安全和穩定」。

澳洲國防部表示，安薩克（Anzac）級巡防艦「巴拉馬塔號」（HMAS Parramatta）「過去數天」與美國軍艦一同演習，穿越爭議不斷的南海地區。

澳洲國防部一名發言人說：「巴拉馬塔號過去2個月在南亞與東南亞進行擴大部署，以協助強化區域安全與穩定。」

這位發言人表示：「在航行通過訓練期間，澳洲與美國海軍軍艦磨練了協同作戰能力，包括海上補給、航空作戰、海上操演與通訊演練。」

防衛專家認為，澳洲此次與美軍並肩演習是經過數個月的事前計畫，但此番軍力展現的時機值得注意，是在其他國家益發擔心中國南海擴張之際登場。

數天前，中國在南海島嶼成立被稱為「最年輕城市」的兩個行政機構，鞏固其南海勢力。

3月間，北京也在菲律賓等國聲索的人工島礁，成立了兩個研究站。

澳洲先係盟友

kill everyone in China please

希望澳洲國內班支那人唔好搞事就得

話澳洲奶共嗰班去咗邊

返晒去啦班小粉紅
全部做晒韮菜

唔知啦
咁多年偷偷滲透政界 商界 學界 民間
可能對澳洲影響力唔細

打爆支那

再唔打鳩支那就冇機會架啦！

8國聯軍

Everyone in Chi-na的話，一定有你份喎五毛

支那